\FloatBarrier \subsection{\entwurf{}{}{}Maximal reduzierte Gra\-phen}
\label{sec:maximal_reduziert}
\subsubsection{\entwurf{}{}Zusammenhängende Gra\-phen}
Sei $G$ ein Graph mit Zu\-sam\-men\-hangs\-kom\-po\-nen\-ten $G_1, \ldots, G_k$. Da jede Zu\-sam\-men\-hangs\-kom\-po\-nen\-te ein induzierter Teilgraph von $G$ ist, folgt aus \cref{lem:induziert} sofort, dass $G_l \in \stick,~l=1, \ldots, k$, falls $G \in \stick$ gilt. Gilt andererseits $G_l \in \stick,~l=1, \ldots, k$, so erhält man eine \stickrep{} von $G$, indem man für jede Zu\-sam\-men\-hangs\-kom\-po\-nen\-te $G_l$ eine \stickrep{} $\sr{S_l}$ auswählt und diese hintereinander zeichnet: $\sr{S_1}$ wird oben links platziert und für jede weitere \stickrep{} wird der erste Stick von $\sr{S_{l+1}}$ direkt unter dem letzten Stick von $\sr{S_l}$ platziert. Damit erhalten wir:
\begin{beobachtung}
    Ein Graph ist genau dann ein \stgr{}, wenn jede seiner Zu\-sam\-men\-hangs\-kom\-po\-nen\-ten ein \stgr{} ist.
\end{beobachtung} 
Ob ein Graph ein \stgr{} ist, hängt also von dessen Zu\-sam\-men\-hangs\-kom\-po\-nen\-ten ab und wir betrachten von nun an nur noch zusammenhängende Gra\-phen. \pagebreak[4]

\subsubsection{\entwurf{}Minimaler Knotengrad und kongruente Knoten}
In einem zusammenhängenden Gra\-phen $G$ hat jeder Knoten mindestens einen adjazenten Knoten, es gilt also $\gradmin G \geq 1$. Entfernt man iterativ Grad-1-Knoten, erhält man einen induzierten Teilgra\-phen, in dem alle Knoten mindestens den Grad 2 haben. 

\begin{figure}[!htb]
    \centering
    \tikzset{orig/.style={usual,color=black, fill}}
    \tikzset{equi/.style={usual,color=blue}}
    \tikzset{sack/.style={usual,color=green}}
    \begin{subfigure}[t]{0.27\textwidth}
        \centering
        \begin{tikzpicture}[scale=0.8]
            \node[orig, label=above:$a$] (a) at (2,2) {}; 
            \node[orig, label=above:$b$] (b) at (0,2) {}; 
            \node[orig, label=right:$c$] (c) at (0,1) {}; 
            \node[orig, label=below:$d$] (d) at (0,0) {}; 
            \node[orig, label=below:$e$] (e) at (2,0) {}; 
            \node[orig, label=left:$f$] (f) at (2,1) {};
            \draw[orig] (b) -- (c) -- (d) -- (e) -- (f) -- (a) -- (b) -- (e);
    
            \node[equi, label=below left: $\widetilde{d}$] (d2) at (-0.5,-1) {};
            \draw[equi] (d2) -- (c) (d2) -- (e);
    
            \node[sack, label=right:$1$] (1) at (3,1) {};
            \node[sack, label=right:$3$] (2) at (3,2) {};
            \node[sack, label=above left:$2$] (3) at (2,3) {};
            \node[sack, label=above left:$4$] (4) at (3,3) {};
            \draw[sack] (a) -- (4) -- (3)  (4) -- (2) -- (1);
        \end{tikzpicture}
        \caption{Graph $G$ und $G_R$ (schwarze Knoten)}
        \label{fig:maximal_reduziert_graph}
    \end{subfigure}%
    \hfill
    \begin{subfigure}[t]{0.26\textwidth}
        \centering
        \begin{tikzpicture}[scale=0.6]
            \begin{gridComplete}{6}
                \stickRight 1 6
                \stickRight 2 6
                \stickUp 3 1
                \stickRight 4 6
                \stickUp 5 2
                \stickUp 6 1
                \anchorLabelNode{1}{a}
                \anchorLabelNode{2}{e}
                \anchorLabelNode{3}{f}
                \anchorLabelNode{4}{c}
                \anchorLabelNode{5}{d}
                \anchorLabelNode{6}{b}
            \end{gridComplete}
        \end{tikzpicture}
        \caption{\stickrep{} von $G_R$}
        \label{fig:maximal_reduziert_sr_reduziert}
    \end{subfigure}%
    \hfill
    \begin{subfigure}[t]{0.39\textwidth}
        \centering
        \begin{tikzpicture}[scale=0.45]
            \begin{gridComplete}{11}
                \stickUp[sack] 5 1
                \stickUp[sack] 4 3
                \stickRight[sack] 3 5
                \stickRight[sack] 2 5
                \stickUp[equi] {9} 6
                \stickRight 1 {11}
                \stickRight 6 {11}
                \stickUp 7 1
                \stickRight 8 {11}
                \stickUp {10} 6
                \stickUp {11} 1
                \anchorLabelNode{1}{a}
                \anchorLabelNode{6}{e}
                \anchorLabelNode{7}{f}
                \anchorLabelNode{8}{c}
                \anchorLabelNode{10}{d}
                \anchorLabelNode{11}{b}
                \gridCorrect{11}
            \end{gridComplete}
            
        \end{tikzpicture}
        \caption{\stickrep{} von $G$}
        \label{fig:maximal_reduziert_sr}
    \end{subfigure}

    \caption{Die \stickrep{} eines Gra\-phen $G$ kann aus der \stickrep{} von $G_R$ konstruiert werden.}
    \label{fig:maximal_reduziert}
\end{figure}

Die Knoten $1$ und $2$ des Gra\-phen $G$ in \cref{fig:maximal_reduziert_graph} sind Grad-1-Knoten. Entfernt man diese, ist im resultierenden Teilgra\-phen der Knoten $3$ ein Grad-1-Knoten und nach dessen Entfernung auch der Knoten $4$. Hat man diese vier Knoten entfernt, hat der resultierende induzierte Teilgraph einen Minimalgrad von 2.

Für die Knoten $d$ und $\widetilde{d}$ gilt $\N d = \N{\widetilde{d}}$. Zwei Knoten, die diese Eigenschaft haben, werden in dieser Arbeit als \textit{kongruent} bezeichnet. Entfernt man $\widetilde{d}$ und wie oben beschrieben iterativ alle Grad-1-Knoten, erhält man den induzierten Teilgra\-phen $G_R := G[\{a,b,c,d,e,f\}]$ (schwarze Knoten und Kanten in der Abbildung) ohne kongruente Knoten und mit Minimalgrad 2. Da $d$ und $\widetilde{d}$ dieselbe Nachbarschaft haben, hätte auch $d$ entfernt werden können und der resultierende Teilgraph wäre derselbe gewesen. Allgemein würde bei einer beliebigen Anzahl $k$ von kongruenten Knoten das Entfernen einer beliebigen Auswahl von $k-1$ dieser Knoten zu demselben Gra\-phen führen. 

\begin{definition*}
    Ein zusammenhängender Graph $G$ mit $\gradmin G \geq 2$ ohne kongruente Knoten heißt \textit{maximal reduzierter} Graph. Für einen zusammenhängenden Gra\-phen $H$ ist $H_R$ der größte induzierte Teilgraph von $H$, der ein maximal reduzierter Graph ist und heißt \textit{maximale Reduktion von $H$}.
\end{definition*}
Man erhält die maximale Reduktion eines Gra\-phen $G$ durch die oben beschriebene Methode. Sie ist bis auf Isomorphie eindeutig bestimmt. Für das Entfernen kongruenter Knoten ist dies unmittelbar klar. Dass auch das Entfernen von Grad-1-Knoten zu einem eindeutigen Graphen führt kann man sich klar machen, wenn man in jedem Schritt alle Grad-1-Knoten mit einmal entfernt. Die Grad-1-Knoten, die dadurch eventuell entstehen, sind dann eindeutig bestimmt.

Ist $G \in \stick$, so ist nach \cref{lem:induziert} auch $G_R \in \stick$, da die maximale Reduktion ein induzierter Teilgraph ist. Andererseits ist es stets möglich, die in $G_R$ entfernten Knoten von $G$ in die \stickrep{} von $G_R$ einzuzeichnen: 
\begin{itemize}
    \item Wenn $v$ ein Knoten von $G_R$ ist und $w$ ein dazu kongruenter Knoten in $G$, kann $\mathbf w$ direkt unter $\mathbf v$ (bei horizontalen Sticks) oder über $\mathbf v$ (bei vertikalen Sticks) gezeichnet werden. $\mathbf w$ schneidet dann genau die Sticks, die auch $\mathbf v$ schneidet. Dies ist äquivalent dazu, dass $v$ und $w$ dieselbe Nachbarschaft in $G$ haben.
    \item Einen Grad-1-Knoten kann man in eine vorhandene \stickrep{} ein\-fügen, indem man den neuen Stick direkt über oder unter dem zu schneidenden Stick zeichnet. In umgekehrter Reihenfolge des iterativen Entfernens der Grad-1-Knoten können diese also in die \stickrep{} von $G$ eingefügt werden.
\end{itemize}
\cref{fig:maximal_reduziert_sr_reduziert} zeigt eine \stickrep{} der maximalen Reduktion $G_R$ von $G$ und in \cref{fig:maximal_reduziert_sr} wurde die beschriebene Methode angewendet, um den kongruenten Knoten (blau) sowie die Grad-1-Knoten (grün) von $G$ in die \stickrep{} von $G_R$ einzufügen. Damit erhalten wir als Beobachtung:
\begin{beobachtung}
    Ein zusammenhängender Graph $G$ ist genau dann ein \stgr{}, wenn die maximale Reduktion $G_R$ ein \stgr{} ist.
    \label{beob:max_red}
\end{beobachtung}

\label{sec:maximal_reduziert_bezeichnungen}
Da ein Graph nur dann ein \stgr{} sein kann, wenn er bipartit ist und es zusätzlich reicht, die maximalen Reduktionen zu betrachten, konzentrieren wir uns auf diese Gra\-phen und bennen einige Klassen von Graphen:

    \begin{itemize}
        \item $\BR$ ist die Klasse der bipartiten, maximal reduzierten Gra\-phen.
        \item $\stickR{}$ ist die Klasse der maximal reduzierten \stgren{}.
        \item $\nonstickR{}$ ist die Klasse der maximal reduzierten Nicht-\stgren{}.
        \item $\BRn{}$, $\stickRn{}$ und $\nonstickRn{}$ enthalten die Graphen der jeweiligen Klasse mit genau $n$ Knoten.
    \end{itemize}
